\begin{thebibliography}{XXX}

%\bibitem{Note} La présente bibliographie mentionne des textes soit
%consacrés à \AG, soit des textes relatant des activités utilisant \AG.

\bibitem{CREMAG} CREM, \newblock \textsl{\AG. Grandeurs,
fractions et mesures}. \newblock Centre de Recherche sur l'Enseignement des
Mathématiques, Nivelles,   (2003).

\bibitem{CREMAG2}
CREM,
\newblock \textsl{\AG. Rapport de recherche 2003-2004}.
\newblock Centre de Recherche sur l'Enseignement des Mathématiques, Nivelles,
  (2004).

\bibitem{Rouche2} N. Rouche et Ph. Skilbecq, \newblock \textsl{\AG,
un nouveau logiciel}, \newblock Mathématique et Pédagogie, 149, 68--84, (2004).


\bibitem{CREMAG3}
CREM,
\newblock \textsl{\AG. Un outil de différenciation des
  apprentissages en mathématique}.
\newblock Centre de Recherche sur l'Enseignement des Math\'ematiques, Nivelles,
  (2005).

\bibitem{Rouche1} N. Rouche et Ph. Skilbecq, \newblock \textsl{\AG;
pourquoi un nouveau logiciel},
\newblock Centre de Recherche sur l'Enseignement des Math\'ematiques, Nivelles,
 (2006).

\bibitem{Rouche1b} N. Rouche et Ph. Skilbecq,
\newblock \textsl{\AG, un atelier pour travailler les mathématiques},
\newblock Centre de Recherche sur l'Enseignement des Math\'ematiques, Nivelles,
  (2006).

\bibitem{CREMAG4}
CREM,
\newblock \textsl{Impact du logiciel \AG\
sur certains apprentissages}.
\newblock Centre de Recherche sur l'Enseignement des Math\'ematiques, Nivelles,
(2007).

\bibitem{HoncNo}
B. Honclaire et G. Noël,
\newblock \textsl{Barycentres}.
\newblock Losanges, N°4, 19--25, (2009).

\bibitem{Noel1}
G. Noël,
\newblock \textsl{Activités avec \AG.}
\newblock Losanges, N°5, 35--39, (2009).

\bibitem{Astri}
B.Honclaire et Y. Noël-Roch
\newblock \textsl{Astricas}.
\newblock Losanges, N°7, 52--60, (2010).

\bibitem{Pote1}
B.Honclaire
\newblock \textsl{Touche à mon pote\ldots\ AG}.
\newblock Losanges, N°12, 47--52, N°13, 49--56, N°14, 52--58, N°15, 55--62, (2011).

\bibitem{Guis1} M.-F. Guissard, V. Henry, P. Lambrecht, P. Van Geet et S.
Vansimpsen \newblock \textsl{Aires et agrandissements, Math \& Manip avec le
logiciel de géométrie \AG.}
\newblock Losanges N°18, 15--23, (2012).

\bibitem{Noel2}
G. Noël,
\newblock \textsl{Dessiner une conique}.
\newblock Losanges, N°18, 54--57, (2012).


\end{thebibliography}
