

\chapter*{Les modifications apportées à \AG}


\section*{Version 2.5.0}\label{chapnouv5_0}                  Mis
à part une nouveauté importante du point de vue technique, la
version 2.5.0 ne comporte que peu d'innovations d'ordre
fonctionnel. Commençons donc par le changement technique, lequel
devrait réjouir presque tous ceux qui disposent d'un ordinateur
travaillant en 64 bits: {\sffamily\bfseries Apprenti Géomètre}
existe désormais en deux versions, une version \og 32 bits\fg\
et une version \og 64 bits\fg. Pourquoi \og \textit{presque}
tous ceux\fg? Parce que, malheureusement, le compilateur que
nous utilisons, s'il nous fournit des versions 32 bits et 64
bits pour les ordinateurs fonctionnant sous \textit{Windows} ou
\textit{Linux}, ne nous fournit que la seule version 32 bits
pour les ordinateurs \textit{Macintosh}. Espérons que la version
64 bits soit réalisable bientôt!

En ce qui concerne le logiciel lui-même, beaucoup de changements
ont permis d'améliorer son fonctionnement sans nécessiter un
nouvel apprentissage pour l'utilisateur. Il en est deux qui
nécessitent plus de commentaires.

Le premier concerne l'introduction parmi les formes libres d'un
nouveau type d'objet géométrique: les secteurs de disque. Ils
sont accessibles à partir de l'un des menus C et AC. Les
secteurs de disque se manipulent essentiellement comme les arcs,
mais comme leur bord est une courbe fermée, il est possible d'en
colorier l'intérieur, ce qui n'est pas possible avec un arc. Les
secteurs de disque font partie de la famille du cercle (voir au
chapitre 3).

Une autre innovation --- plus importante --- est la possibilité
de rendre désormais la couleur de fond  d'une forme géométrique
semi-transparente. Si deux formes sont  coloriées en mode
semi-transparent, leur intersection éventuelle est coloriée en
une troisième couleur sans qu'il soit nécessaire de construitre
géométriquement la dite intersection. Par exemple, si deux
bandes coloriées en semi-transparence se croisent, leur
intersection est clairement visible sans qu'il soit nécessaire
d'en construire le parallélogramme. De plus les modifications
induites par le déplacement d'une bande par rapport à l'autre
sont immédiatement visibles.

Vous trouverez au chapitre 10 des figures permettant d'apprécier
les différences entre les modes \textit{Opaque,
Semi-transparent} et \textit{Transparent}.
 
\section*{Version 2.4.1}\label{chapnouv4_1}

La  plupart des modifications introduites dans cette version
2.4.1 sont des corrections d'erreurs ou de dysfonctionnements du
logiciel apparaissant lors de l'exécution de figures relativement
compliquées. Toutefois, une modification plus importante devrait
être appréciée par les  utilisateurs dans des classes de
l'enseignement primaire: les formes standard ne sont désormais
plus mises sur le même pied que les formes libres pour ce qui
concerne l'orientation. Concrètement cela signifie surtout que
l'aire d'une telle forme ne change plus de signe quand on la
retourne et que la fusion de deux formes standard est plus
simple que celle de deux formes libres. Précisons qu'il reste
possible de flécher les côtés d'une forme standard de façon à en
montrer le sens de parcours.

\section*{Version 2.4.0}\label{chapnouv4_0}

Outre les corrections de bugs et modifications purement cosmétiques, cette nouvelle version comporte des
innovations notables.

 \begin{itemize} \item L'innovation la plus importante consiste en l'introduction dans
le logiciel du concept de macro.  Une macro résulte de l'enregistrement d'une séquence d'instructions, lesquelles peuvent elles-mêmes être des macros.
 Il en résulte l'adjonction au présent guide d'un chapitre \ref{chapmac},
nouveau,  que  l'utilisateur voudra bien consulter attentivement.

\item L'utilisateur a désormais la possibilité de convertir des formes libres en formes standard,  créant
ainsi de nouvelles  familles de formes standard. À cet effet, il utilisera la fonctionnalité
\texttt{Standardiser} du menu \textit{Fichiers}. Voir page \pageref{chapfstd.stdiser}.

\item Des transformations géométriques supplémentaires ont été introduites dans le menu
\hyperlink{chaptsf.Transformations}{\textit{Transformations}}.   Il s'agit  \begin{enumerate} \item des déplacements généraux, c'est
à dire des rotations et translations définies à partir de deux points et de leurs images. Il n'est donc plus
nécessaire de connaître ni le centre ni l'angle d'une rotation pour la construire. Cette nouvelle possibilité
donnera à l'utilisateur la possibilité de reporter des longueurs, d'un segment ou d'une droite sur un segment
ou une droite. Voir page \pageref{chaptsf.depla}.                              \item de deux types de transformations affines : les étirements
et les cisaillements. Ces transformations permettent par exemple de construire une ellipse en tant qu'image
d'un cercle. Voir page \pageref{chaptsf.etir}.

 \end{enumerate}

\end{itemize}

\section*{Version 2.3.9}\label{chapnouv3_9}

\begin{itemize}
\item L'interface a été revu afin de permettre à l'utilisateur de modifier la taille des polices de caractères utilisées.

\item Le dessin et la gestion des cercles, arcs et formes hybrides ont été complètement révisés. On ne peut cependant pas encore fusionner deux formes hybrides.


\item La routine de \hyperlink{chapoper.Fusionner}{fusion} des formes libres a été modifiée de sorte que toute modification à une des deux formes fusionnées ou au résultat de la fusion se
répercute sur les deux autres formes. La fusion de deux polygones tient compte de l'orientation de ceux-ci.

\item La routine de construction d'un point d'intersection de deux formes a été améliorée dans le cas de deux segments superposés.

\item La routine d'\hyperlink{chapmouv.Ajustement}{ajustement} a été modifiée de façon à faciliter la fusion de deux formes géométriques.

\item La \hyperlink{chapmodif.PtFix}{règle de choix} des points fixes lors de la modification d'une figure a été modifiée.

\item Il est désormais possible d'augmenter ou diminuer le nombre de décimales affichées pour les \hyperlink{chapoutils.Mesure}{longueurs et aires}.

\end{itemize}

\section*{Les versions 2.3.7 et 2.3.8}

La version 2.3.7 résulte de la conjonction de deux processus:

\begin{list}{\textbullet}{\itemsep=1mm}
\item Le premier processus  se réalise en
permanence; il concerne l'amélioration  des performances du logiciel. De ce point
de vue, nous pouvons citer pour la version 2.3.7

\begin{itemize}
\item la suppression d'erreurs de programmation, qui affectaient
principalement les  fonctionnalités \texttt{Annuler} et \texttt{Refaire}, ainsi
que la lecture d'un historique (qui utilise les mêmes méthodes que
\texttt{Refaire}).

\item le remaniement de la routine qui gouverne les  modifications de figures, et à
ce titre constitue l'élément central du logiciel. La nouvelle routine de
modification devrait permettre un dynamisme plus souple et provoquer moins de
blocages de figures que la précédente. À vérifier\ldots

\item la réécriture des routines de gestion des figures hybrides. Le résultat
atteint est bon. Mais des difficultés subsistent. Elles nécessitent une
modification de la structure même d'une figure hybride. Ce sera --- peut-être ---
pour la prochaine version.
\end{itemize}
 
\item Le deuxième processus est l'introduction de nouvelles fonctionnalités.
La version 2.3.7 en comporte plusieurs.

\begin{itemize} \item L'opération \texttt{Dupliquer} permet désormais de dupliquer
un \og point sur\fg\ un segment vers un cercle ou un arc de cercle.

\item Un \og point sur\fg\ un arc de cercle peut être animé, via le menu
contextuel.

\item Un \og point sur\fg\ un polygone peut être astreint à rester sur un côté. Il
n'a donc plus accès à l'intégralité du polygone. La commande \texttt{Limiter au
côté} a été introduite à cet effet dans le menu contextuel.
\end{itemize}

\item Il est désormais possible de cacher une transformation géométrique, sans
cacher son support.

\item Enfin, à partir du menu \texttt{Préférences}, il est désormais possible
de changer les unités de longueur et d'aire utilisées pour
l'affichage des mesures correspondantes.
 
\end{list}

La version 2.3.8  diffère de la version 2.3.7 essentiellement par la correction d'une erreur de
programmation qui entraînait dses déformations intempestives de certaines figures lors d'un mouvement.
Quelques autres améliorations portent sur la gestion des points d'intersection et des formes conditionnées.




