%Options: KBD=VOID; STD=VOID; LANG=ENGLISH; FMT=LATEXL1; HYPHEN=default;
\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{graphicx}
\textwidth 16cm
\textheight 23cm
\oddsidemargin 0cm

\begin{document}

Cher(e) Collègue,\vspace{2\baselineskip}


Lors de l'assemblée générale du CREM, vous avez accepté de tester la version 2.4.0 d'Apprenti Géomètre, en particulier des   fonctionnalités relatives aux macros.
Je vous en remercie vivement.

Le logiciel est disponible en versions Windows, Linux et MacOsX. Vous pourrez télécharger la version de votre choix conformément aux indications données en annexe.
Veillez à télécharger simultanément le guide utilisateur qui vous donnera les indications nécessaires. Vous pouvez le consulter soit directement (c'est un fichier pdf) soit en cliquant sur le menu
\og Aide/Guide Utilisateur\fg\ du logiciel. Installez l'intégralité du package dans un seul répertoire, réservé à cette version.

Lorsque  vous constatez un problème, ou lorsque vous souhaitez formuler des suggestions, le plus simple pour vous comme pour nous est que vous remplissiez
le formulaire accessible via le menu Beta (le dernier à droite) du logiciel.   Un clic sur le bouton \og Envoyer\fg, en bas à droite, et c'est terminé (si vous êtes connecté).

En vous souhaitant d'excellentes vacances, avec ou sans Apprenti Géomètre, je vous donne rendez-vous, probablement lors du congrès de la SBPMef.

Bien cordialement
\vspace{2\baselineskip}

G. Noël
\end{document}
